## WebSports - Sistema para Gerenciamento de Quadras Poliesportivas  

## Integrantes  
* **Miguel Novack Boanova** 
* Róger Javiel Rezende 
* William Maich Kolosque


***

 Disciplina: Projeto de Desenvolvimento.  
 Professor: Dr. Paulo Roberto Gomes Luzzardi.   
 Orientador Informal: Dr. Paulo Roberto Gomes Luzzardi.    

***

## Motivação/Justificativa  

Como motivação principal deste trabalho, pretende-se melhorar o aprendizado de novas tecnologias, adaptação ao novo e o desenvolvimento de um sistema altamente necessário para o dia a dia de usuários e proprietários de quadras esportivas. Visando a dificuldade desses proprietários, com o grande número de clientes, ter um controle de aluguéis e movimentação de caixa, o WebSports é um software que tem como objetivo auxiliar no controle dessas quadras, assim facilitando tanto o proprietário quanto os usuários. O sistema permitirá gerenciar clientes, produtos, quadras e gastos.  


## Objetivo Geral  

O trabalho tem por objetivo geral desenvolver um programa para gerenciar quadras de futebol. O sistema permite fazer reservas de quadras, cadastro de funcionários, cadastro de quadras e clientes. O sistema contará com uma área administrativa e uma área para funcionários. Com a programação do sistema e com o decorrer do semestre, desta forma, melhorando nossas habilidades de desenvolvimento e aprendendo a utilizar novas tecnologias. 

## Pré-requisitos

1. Um navegador.
1. Ter o xampp instalado na máquina.
1. Clonar o projeto.

## Instalando 

1. Ligue o xampp.
1. Baixe o projeto e coloque na pasta htdocs do xampp.
1. Crie o banco de dados com o xampp com o nome:

```
   "websports"
```

1. Abra o terminal e navegue até a pasta:

```
   htdocs/websports-2.0
```

1. Digite o comando no terminal:

```   
   php artisan serve
```   

1. Caso der erro digite:

```
   composer update
```

1. Abra o navegador e rode o projeto no:

```  
   localhost:8000
```



### Tecnologias  
1. Para auxílio e diminuição do código, utilizamos o [Laravel 5.5](https://laravel.com/).  
1. Para gerenciamento de dependências utilizamos o [Composer](https://getcomposer.org/)  
1. Ferramenta de Mapeamento Objeto-Relacional  [Eloquent ORM](https://laravel.com/docs/5.5/eloquent)  
1. Para Front-end [VueJS](https://vuejs.org/)
1. Plugins principal [FullCalendar.js](https://fullcalendar.io/)
1. Para versionamento [GitHub](https://github.com/) e [Git](https://git-scm.com/).
1. Para Testes de Back-end utilizamos o [PHPUnit com Laravel](https://laravel.com/docs/5.5/testing)
1. Para Testes de Front-end utilizamos o [Laravel Dusk](https://laravel.com/docs/5.5/dusk)
1. Para Testar a API usamos o [POSTMAN](https://www.getpostman.com/)

## Licença 

Este projeto está licenciado sob a [licença MIT](https://github.com/mglnb/WebSports-2.0/blob/master/LICENSE) - veja o arquivo LICENSE.md para obter detalhes



Mais informações acesse a [wiki](https://github.com/mglnb/WebSports-2.0/wiki) 
